\subsection{JVM (Kotlin + Java)}

Als OR-Mapper kommt Hibernate zum Einsatz. Die notwendige Konfiguration entfällt durch den Einsatz von SpringBootDataJPA.
Das Mapping zwischen einer DB-Table und einem JVM-Entity geschieht mittels @Entity + @Table. Die einzelnen Columns werden mittels @Column gemappt. Zusätzlich können auch Relationen in ORM/JPA abgebildet werden.
Im beispielhaft gelistete Entity game geschieht dies mittels @OneToMany-Beziehungen zu den Tables move und connected-tiles sowie @ManyToOne-Beziehungen zu player - hier mehrfach für Spieler 1, Spieler 2 sowie Gewinner (kann auch null sein bei Unentschieden).

Als Build- und Dependency-Tool kommt Gradle zum Einsatz.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Gradle Build File}
    \label{code:build.gradle}
    \begin{minted}{groovy}
plugins {
    id 'java'
    id 'org.jetbrains.kotlin.jvm' version '1.4.30'
}

group 'at.fhwn.ac.at.dbsystems.orm.connect4'
version '1.0-SNAPSHOT'

repositories {
    mavenCentral()
    mavenLocal()
}

dependencies {
    implementation "org.jetbrains.kotlin:kotlin-stdlib:1.4.30"
    testImplementation 'org.junit.jupiter:junit-jupiter-api:5.6.0'
    testRuntimeOnly 'org.junit.jupiter:junit-jupiter-engine:5.6.0'
    implementation group: 'org.springframework.boot', name: 'spring-boot-starter-web', version: '2.4.3'
    testCompile group: 'org.springframework.boot', name: 'spring-boot-starter-test', version: '2.4.3'
    compile group: 'org.springframework.boot', name: 'spring-boot-starter-data-jpa', version: '2.4.3'
    implementation group: 'org.postgresql', name: 'postgresql', version: '42.2.19'
    compile 'org.jetbrains.kotlin:kotlin-reflect:1.4.30'
}

test {
    useJUnitPlatform()
}

compileKotlin {
    kotlinOptions.jvmTarget = "1.8"
}
    \end{minted}
\end{code}

Spring wird als Dependency Injection Framework verwendet. Das es eine Web GUI (React) gibt, wird zudem der SpringBootWebStarter verwendet.
Für das ORM wird JPA mittels Hibernate via SpringBootData verwendet.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Spring applicatiion.yml}
    \label{code:application.yml}
    \begin{minted}{yaml}
spring:
  jpa:
    database: POSTGRESQL
    show-sql: false
    #hibernate:
    #  ddl-auto: create-drop
  datasource:
    platform: postgres
    url: jdbc:postgresql://docker-server:5432/connect4
    username: dbuser
    password: 1234567
    driverClassName: org.postgresql.Driver
    \end{minted}
\end{code}

\input{backend/jvm/entities}
\input{backend/jvm/repos}
\input{backend/jvm/envers}
\input{backend/jvm/rest}
\input{backend/jvm/sql-logging}
\input{backend/jvm/test}